# Numpy Viewer

## Краткое описание

Исходный код приложения состоит из двух файлов: main.py, tablemodel.py.
Файл main.py зависит от tablemodel.py.  Файл tablemodel.py содержит классы, отнаследованные от QAbstractTableModel и QItemDelegate для реализации функционала, указанного в тех.задании. Историю разработки можно посмотреть командой: 
```git log```

## Зависимости

PyQt5, numpy, pyqtgraph, h5py, tablemodel.py (локальный модуль).

## Запуск

Файл main.py использовать для запуска приложения.

## Детальное описание

1. Окно содержит таблицу (QTableView) с числами и  График с таблицей.

2. Все данные внутри хранятся в двумерном numpy-массиве (см. переменную self.items член класса TableModel в файле tablemodel.py).

3. Столбец с индексом 0 позволяет редактировать данные только из выпадающего списка чисел от 1 до 5. Если после загрузки файла с массивом в столбце имеется значение отличное от 1..5, то это значение будет тоже находится в выпадающем списке с индексом 0.

4. Значения столбце с индексом 1 пересчитываются из значений в этой же строчке в столбце с индексом 0. Для этого есть сигнал, на который все могут подписаться (см. dataChangedInColumn1 класса TableModel в файле tablemodel.py).

5. Значения в столбце с индексом 2 содержат накопленные значения столбца с индексом 1. Для этого есть сигнал, на который все могут подписаться (см. dataChangedInColumn2 класса TableModel в файле tablemodel.py).

6. При выборе двух столбцов отображаться график (pyqtgraph) зависимости второго выбранного столбца от первого. Для отображения линий зависимости нужно выбрать все ячейки любых двух столбцов.

7. 
	- Есть кнопка "Save" для сохранения массива в:
		- текстовый файл 
		- в hdf.

	- Есть кнопка "Load" для загрузки его из:
		-  текстового файла 
		- hdf, для изменения размера массива и заполнения его (кроме особенных ячеек, которые пересчитываются) случайными значениями.

Примечание: загрузить можно только файлы с 3 колонками. Колонки не пересчитываются сразу после загрузки файла. Пересчет производится при изменении данных в колонке с индексом 0.

8. В столбце с индексом 1 ячейки заливаются красным или зеленым цветом в зависимости от того, положительные они или отрицательные (нуль остается без заливки, т.к. это ни положительное и не отрицательное число).

9. TODO: Факультативно: Второй вариант той же самой программы - когда данные внутри не хранятся в промежуточном numpy-массиве, и работа идет непосредственно с датасетом из hdf-файла БЕЗ кеширования из пункта 2 (Этот функционал не реализован).

10. Код должен быть тщательно прокомментирован (самодокументированный код мы не допускаем: комментарии 
описывают, что и зачем происходит, а не как).

11. Код, работающий с numpy должен быть по возможности векторизован, никаких циклов для подсчета суммы (для посчета используется: 
```np.cumsum(self.items[:, column - 1], axis = 0))```

